\moduleFunctionTable
{Pieejamo pieslēgšanās spēles istabu pārskats}
{mod-func-room-overview}
{Pieejamo pieslēgšanās spēles istabu pārskats}
{SIMF01}
{
	Funkcijas mērķis ir ļaut reģistrētiem lietotājiem apskatīt pieejamās spēles istabas.
}
{
	Funkcijai nav paredzēti ievades parametri.
}
{
	\begin{enumerate}
		\item Tiek veikts pieprasījums Lietotāju kontu modulim identificēt lietotāju.
		      \begin{enumerate}
			      \item Ja lietotājs netiek identificēts, tad tiek atgriezts 2. paziņojums.
		      \end{enumerate}
		\item Spēles istabu datubāzei tiek nosūtīts pieprasījums ar Lietotāja identitāti.
		\item Spēles istabu datubāze atbild ar Pieejamo spēles istabu datiem.
		      \begin{enumerate}
			      \item Ja atbilde netiek saņemta, tad tiek atgriezts 3. paziņojums.
		      \end{enumerate}
		\item Atgrieztie dati tiek sakārtoti, norādot katras istabas nosaukumu, aktīvo lietotāju skaitu, maksimālo lietotāju skaitu un spēles konfigurāciju.
		      \begin{enumerate}
			      \item Ja dati neietver nevienu pieejamu istabu, tad tiek atgriezts 1. paziņojums.
		      \end{enumerate}
		\item Realizēto pārskatu atgriež lietotājam.
	\end{enumerate}
}
{
	Saskarnē tiek izvietots pārskatāms saraksts ar visām lietotājam pieejamajām spēles istabām un to raksturojošajiem parametriem,
	tas ir, nosaukumu, aktīvo lietotāju skaitu, maksimālo lietotāju skaitu, spēles konfigurāciju.
}
{
	\begin{enumerate}
		\item ``Nav pieejamu istabu'' Brīdinājums par lietotājam pieejamajām spēles istabām
		\item ``Autorizācijas kļūda'' - Brīdinājums par identifikācijas mēģinājumu.
		\item ``Tehniskas problēmas'' - Brīdinājums par sistēmas stāvokli
	\end{enumerate}
}
