\moduleFunctionTable
{Pieslegšanās spēles istabai}
{mod-func-room-connect}
{Pieslegšanās spēles istabai}
{SIMF02}
{
	Funkcijas mērķis ir ļaut reģistrētiem lietotājiem pievienoties izvēlētajai spēles istabai.
}
{
	Obligātie parametri:
	\begin{enumerate}
		\item Istabas identifikācijas kodu
	\end{enumerate}
	Neobligātie parametri:
	\begin{enumerate}
		\item Istabas piekļuves parole - simbolu virkne no 6 - 12 simboliem [prasības].
	\end{enumerate}
}
{
	\begin{enumerate}
		\item Tiek veikts pieprasījums Spēles istabu datubāzei ar Spēles istabas identifikācijas datiem.
		      \begin{enumerate}
			      \item Ja istaba ir atrasta un ja tās piekļuves kritēriji ietver paroli, tad tiek atgriezts dialogs piekļuves paroles iesniegšanai, kas tiek pievienoti pieprasījumam.
			            \begin{enumerate}
				            \item Ja piekļuves parole nesakrīt ar istabas kritērijiem, tad tiek atgriezts 3. paziņojums.
			            \end{enumerate}
			      \item Ja istabas lietotāju skaits ir sasniedzis maksimālo lietotāju skaitu, tad tiek atgriezts 2. paziņojums.
		      \end{enumerate}
		\item Spēles istabas datubāze atbild ar Spēles istabu spēlētāju datiem un Spēlētāju stāvokļu datiem.
		      \begin{enumerate}
			      \item Ja atbilde netiek saņemta, tad tiek atgriezts 4. paziņojums.
		      \end{enumerate}
		\item Atgrieztie dati tiek sakārtoti Spēles istabas pārskata izkārtojumā un lietotājs tiek pāradresēts uz attiecīgās istabas saiti. Tiek atgriezts 1. paziņojums.
		      \begin{enumerate}
			      \item Ja pāradresācijas procesā rodas kļūda, tad tiek atgriezts 4. paziņojums.
		      \end{enumerate}
	\end{enumerate}
}
{
	Izvades mērķis ir noteikt vai lietotājs tiks pāradresēts.
	\begin{enumerate}
		\item Pieslēgšanās stāvoklis - skaitlisks kods.
	\end{enumerate}
}
{
	\begin{enumerate}
		\item ``Pievienošanās istabai ir veiksmīga!'' - Apstiprinošs paziņojums
		\item ``Istabā nav brīvu vietu!'' - Brīdinājums par Spēles istabas stāvokli
		\item ``Nepareiza piekļuves parole!'' - Brīdinājums par piekļuves mēģinājumu
		\item ``Tehniskas problēmas'' - Brīdinājums par sistēmas stāvokli
	\end{enumerate}
}
