\moduleFunctionTable
{Apstiprinājuma ziņas atkārtotās izsūtīšanas pieteikums}
{mod-func-auth-app}
{Apstiprinājuma ziņas atkārtotās izsūtīšanas pieteikums}
{AMF02}
{
	Funkcijas mērķis ir izsūtīt e-pasta apstiprinājumu atkārtoti lietotājam, kas jau veica reģistrāciju vai reģistrācijas laikā, vai pēc e-pasta izmaiņas lietotāja kontā.
}
{
	Ievaddati tiek iegūti no darbības - klikšķis uz attiecīgo apstiprinājuma pieteikuma pogu reģistrācijas laikā vai lietotāja konta rediģēšanas lapā.

	Obligātie parametri:
	\begin{enumerate}
		\item Lietotāja identifikators - sistēmā izmantots lietotāja identifikators, kas atbilst IIDP10.
	\end{enumerate}
}
{
	\begin{enumerate}
		\item Pārbauda, vai identifikators atbilst paredzētajam datu tipam;
		      \begin{enumerate}
			      \item Ja neatbilst parāda 1. paziņojumu. Beidz apstrādi.
		      \end{enumerate}
		\item Meklē lietotāju datubāzē pēc ievades datu identifikatora parametra;
		      \begin{enumerate}
			      \item Ja tāds lietotājs neeksistē, parāda 1. paziņojumu. Beidz apstrādi.
		      \end{enumerate}
		\item Iegūst no datubāzes atrastā lietotāja tā e-pasta adresi;
		\item Iegūst atrastā lietotāja tā e-pasta adresi;
		\item Ģenerē e-pasta apstiprinājuma marķieri. Izveido saiti apstiprinājumam, iekļaujot e-pasta apstiprinājuma marķieri;
		\item Sagatavo e-pasta ziņas saturu no šablona, ievietojot tajā apstiprinājuma saiti;
		\item Pieprasa e-pasta aizsūtīšanu;
		      \begin{enumerate}
			      \item Ja tā netiek apstiprināta, parāda 1. paziņojumu. Beidz apstrādi.
			      \item Ja e-pasta ziņas aizsūtīšana ir apstiprināta, parāda 2. paziņojumu. Beidz apstrādi.
		      \end{enumerate}
	\end{enumerate}
}
{
	Izvades datu mērķis ir lietotāja informēšana par apstiprinājuma ziņojuma izsūtīšanas stāvokli.
	Lietotāja saskarnē parādās 3. paziņojums ar instrukciju par e-pasta apstiprināšanu.
	\begin{enumerate}
		\item E-pasta apstiprinājuma ziņas izsūtīšanas stāvoklis - kods ar noteiktu stāvokli.
	\end{enumerate}
}
{
	\begin{enumerate}
		\item Sistēmas iekšējā kļūda! Mēģiniet pārlādēt lapu vai mēģiniet vēlāk!;
		\item Apstiprinājuma ziņa tiks izsūtīta 1-10 minūšu laikā;
		\item Apstiprinājuma ziņa ir izsūtīta! Apstipriniet lietotāja kontu ar saiti, kas tiks izsūtīta tuvākā laikā e-pastā.
	\end{enumerate}
}
