\moduleFunctionTable
{Spēles uzstādījuma lomu pārskats}
{mod-func-setup-role-overview}
{Spēles uzstādījuma lomu pārskats}
{SUMF02}
{
	Funkcijas mērķis ir sniegt pārskatu par spēles uzstādījumu lomām.
}
{
	Obligātie parametri:
	\begin{enumerate}
		\item Spēles uzstādījumu identifikators - pozitīvs skaitlis.
	\end{enumerate}
}
{
	\begin{enumerate}
		\item Pārbauda, vai lietotājs ir rēģistrēts. Ja nav, izvada 1. paziņojumu.
		\item Sagatavo datubāzes pieprasījumu no spēles uzstādījumu tabulas.
		\item Pieprasījumam pievieno atlasīšanu pēc spēles uzstādījuma identifikatora.
		\item Sagatavo pieprasījumu lauku sarakstu. Saraksta pamatā ir spēles uzstādījumu lomu nosaukumi.
		\item Pieprasa ierakstu saskaitīšanu, izmantojot sagatavoto pieprasījumu.
		      Ja rezultātu skaits ir $0$, tad parāda 4. paziņojumu.
		\item Aprēķina lappušu skaitu ar formulu: $L = ceil(Q / Q_l)$, $Q$ - rezultātu skaits, $Q_l$ - ierakstu skaits vienā lappusē.
		\item Ja ievaddatos nav lappuses numurs vai tā pārsniedz aprēķināto lappušu skaitu, tad turpmāk lappuses numurs būs 1.
		\item Aprēķina ierakstu nobīdi ar formulu: $O = (N - 1) * Q_l$, kur $O$ - nobīde; $N$ - lappuses numurs, $Q_l$ - ierakstu skaits vienā lappusē.
		\item Pievieno pieprasījumam nobīdi pēc aprēķinātās lappuses.
		\item Veic sagatavoto pieprasījumu, pieprasot iepriekš sagatavoto lauku sarakstu. Ja pieprasījums neizdodas, parāda 2. paziņojumu. Ja spēles uzstādījums netika atrasts, parāda 3. paziņojumu.
	\end{enumerate}
}
{
	Izvades datu mērķis ir spēles virtuālās istabas uzstādījumu datu izvadīšana.
	\begin{enumerate}
		\item Vārdnīca - lomas nosaukums - simbolu virkne.
	\end{enumerate}
}
{
	\begin{enumerate}
		\item Darbība nav autorizēta!
		\item Notika sistēmas iekšējā kļūda! Mēģiniet vēlreiz vēlāk!
		\item Tads spēles uzstādījums nav atrasts! Mēģiniet vēlreiz
	\end{enumerate}
}
