\moduleFunctionTable
{Lomu pārskats}
{mod-func-role-overview}
{Lomu pārskats}
{SLMF02}
{
	Funkcijas mērķis ir izvadīt sarakstu ar visām pieejamajām lomām, to nosaukumiem.
}
{
	% TODO: Filters
}
{
	\begin{enumerate}
		\item Pārbauda, vai lietotājs ir reģistrēts. Ja nav, izvada 1. paziņojumu.
		\item Sagatavo datubāzes pieprasījumu no spēles lomas tabulas.
		\item Pieprasījumam pievieno atlasīšanu pēc filtra.
		\item Pieprasa ierakstu saskaitīšanu pēc filtra, izmantojot sagatavoto pieprasījumu.
		      Ja rezultātu skaits ir $0$, tad parāda 4. paziņojumu.
		\item Aprēķina lappušu skaitu ar formulu: $L = ceil(Q / Q_l)$, $Q$ - rezultātu skaits, $Q_l$ - ierakstu skaits vienā lappusē.
		\item Ja ievaddatos nav lappuses numurs vai tā pārsniedz aprēķināto lappušu skaitu, tad turpmāk lappuses numurs būs 1.
		\item Aprēķina ierakstu nobīdi ar formulu: $O = (N - 1) * Q_l$, kur $O$ - nobīde; $N$ - lappuses numurs, $Q_l$ - ierakstu skaits vienā lappusē.
		\item Pievieno pieprasījumam nobīdi pēc aprēķinātās lappuses.
		\item Veic sagatavoto pieprasījumu, iegūstot lomas nosaukumu. Ja pieprasījums neizdotas, parāda 2. paziņojumu. Ja spēles loma netika atrasta, parāda 3. paziņojumu.
	\end{enumerate}
}
{
	Izvades datu mērķis ir spēles lomu saraksta datu izvadīšana.
	\begin{enumerate}
		\item Vārdnīca - nosaukumi - simbolu virknes.
	\end{enumerate}
}
{
	\begin{enumerate}
		\item Darbība nav autorizēta!
		\item Notika sistēmas iekšēja kļūda! Mēģiniet vēlreiz!
		\item Tāda spēles lomas nav atrasta! Mēģiniet vēlreiz!
		\item Pēc jūsu meklēšanas uzvednes netika atrasts neviens lietotājs!
	\end{enumerate}
}
