\paragraph{Lietotāja saskarne}
Sistēmas ``MAFIJA'' vietne piedāvā atbalstu plašam spektram ekrāna formātu un izmēriem,
nodrošinot elastīgu un reaktīvu dizainu, kas pielāgojas lietotāja ierīces un ekrāna izmēram.
Tas ietver, bet nav ierobežots ar sekojošiem prasītajiem ekrāna formātiem un attiecībām:

\begin{itemize}
	\item Atbalstāmās ekrāna attiecības (platums:augstums): 16:9; 4:3; 1:1; 3:2; 21:9;
	\item Atbalstāmie ekrānu izmēri (Mobilās ierīces):
	      \begin{itemize}
		      \item Mazie mobilie ekrāni (maksimāli 360 pikseļu plati): Piemēram, IPhone 5 un līdzīgi.
		      \item Parastie mobilie ekrāni (maksimāli 414 pikseļu plati): Piemēram, IPhone 6/7/8 un daudzi Android telefoni.
		      \item Plašie mobilie ekrāni (maksimāli 768 pikseļu plati): Piemēram, daži planšetdatori un lieli mobilo ierīču ekrāni.
	      \end{itemize}

	\item Atbalstāmie ekrānu izmēri (Planšetdatori):
	      \begin{itemize}
		      \item Mazie planšetdatoru ekrāni (maksimāli 768 pikseļu plats): Piemēram, 7 collu planšetdatori.
		      \item Parastie planšetdatoru ekrāni (maksimāli 1024 pikseļu plats): Piemēram, 10 collu planšetdatori.
	      \end{itemize}

	\item Atbalstāmie ekrānu izmēri (Datori):
	      \begin{itemize}
		      \item Mazie datoru ekrāni (maksimāli 1280 pikseļu plats): Piemēram, daži nelieli datoru ekrāni.
		      \item Parastie datoru ekrāni (maksimāli 1440 pikseļu plats): Parastie datoru ekrāni ar vidēju izšķirtspēju.
		      \item Lielie datoru ekrāni (maksimāli 1920 pikseļu plats): Plaši lietoti augstas izšķirtspējas datoru ekrāni.
		      \item Ļoti lielie datoru ekrāni (lielāki par 1920 pikseļiem): Piemēram, 4K ekrāni un daudzi datoru monitori.
	      \end{itemize}
\end{itemize}

Grafiskā izkārtojuma pielāgošanai paredzēts izmantot sekojošos ekrāna izmēra precizējumu punktus:
\begin{itemize}
	\item 360px - maziem mobilajiem ekrāniem.
	\item 768px - plašiem mobilajiem ekrāniem un maziem planšetdatoru ekrāniem.
	\item 1024px - parastiem planšetdatoriem un maziem datoru ekrāniem.
	\item 1440px - lieliem datoru ekrāniem.
	\item 1920px - ļoti lieliem un augstas izšķirtspējas datoru ekrāniem.
\end{itemize}

Lietotāja saskarne piedāvā pielāgotu izkārtojumu un saturu, kas pilnībā atbilst konkrētam ekrāna formātam un izmēram.
Teksta izvietojums ir optimizēts atbilstoši ekrāna izmēram, izmantojot precīzi pielāgojamu fonta izmēru un stilu, lai nodrošinātu ērtu lasīšanu.
Lietotne var iekļaut teksta formatējuma klāstā, bet nav ierobežota ar aprakstītiem teksta elementu noformējumiem (skat. \ref{tab:font-size} tab.).

\input{./src/requirements/nonfunctional-requirements/interface/font-table.tex}
